
\subsection{Ziel des Sprints}
{\small Autor: Maximilian Honig}

\begin{itemize}
    \item DB-Anpassung
    \item DatePicker
    \item Header mit Tabs auf Admin-Seite
\end{itemize}

\subsection{User-Stories des Sprint-Backlogs}
{\small Autor: Bastian Springmann}

\begin{center}
    \begin{longtable}{|p{1.5cm}|p{5.5cm}|p{1.5cm}|p{1.5cm}|p{2cm}|}
        \hline
        Nummer & Name & Schätzung & Typ & Epic\\
        \hline
        \endhead
        145 & Als Quernetzer möchte ich, dass die Projekte, die ich über das Admin-Frontend verändere auch in der Persistenz landen, sodass diese im Netz angezeigt werden. (Backend) & - & User-Story & Inhaltspflege \\
        \hline
        192 & Als Endnutzer möchte ich das Netz auch mobil betrachten können & 8 & User-Story & - \\
        \hline
        108 & Als Quernetzer möchte ich, dass die Inhaltspflege nur mit validem Login erfolgt. & 8 & User-Story & Inhaltspflege \\
        \hline
        131 & Als Nutzer möchte ich durch Logos schnell Projekte/Organisationen auf dem Netz erkennen. & 8 & User-Story & - \\
        \hline
        197 & Als Quernetzer möchte ich, dass die Daten in der Datenbank bleiben und nicht in der Nacht überschrieben werden, sodass meine Änderung erhalten bleiben. & 8 & User-Story & - \\
        \hline
        198 & Als Quernetzer möchte ich in der Inhaltspflege mit Tabs in der Seite navigieren, sodass ich mehr Übersicht habe. & 5 & User-Story & - \\
        \hline
        209 & Als Endnutzer möchte ich eine strukturierte Detailanzeige für Knoten im Netz haben & 3 & User-Story & - \\
        \hline
        212 & Als Entwickler möchte ich übersichtliche und einheitliche Klassen für Hinzufügen, Editieren und Löschen. & 3 & User-Story & - \\
        \hline
        214 & Als Quernetzer möchte ich, dass die Eingabe von einem Datum über einen DatePicker erfolgt. & 5 & User-Story & - \\
        \hline
        219 & Laden der Beziehungen der Entitäten innerhalb der Inhaltspflege & - & Bug & - \\
        \hline
        222 & Als Entwickler möchte ich, dass die Fetchvorgänge im admin frontend in die Komponenten verschoben werden. & - & User-Story & - \\
        \hline
        238 & Link (Web-URL) einer Organisation landet nicht in DB & - & Bug & - \\
        \hline
    \end{longtable}
\end{center}

\subsection{Liste der durchgeführten Meetings}
{\small Autor: Maximilian Honig}

\begin{itemize}
	\item 15.06.20 | Planning
	\item 19.06.20 | Review
	\item 22.06.20 | Retrospektive
\end{itemize}

\subsection{Ergebnisse des Planning-Meetings}
{\small Autor: Maximilian Honig}

\begin{itemize}
	\item Anpassungen an der Datenbank (Ticket 197)
	\item Auswahl des Datums über Datepicker im Formular (Ticket 214)
	\item Strukturierung der Admin-Seite durch Header mit Tabs  (Ticket 198)
	\item Statuscode-Abfrage bei nicht validen Server-Requests (Ticket 215)
	\item Anpassung an Buttons (Ticket 212)
\end{itemize}

\newpage
\subsection{Aufgewendete Arbeitszeit pro Person$+$Arbeitspaket}
{\small Autor: Bastian Springmann}

\begin{longtable}{|p{4cm}|p{2cm}|p{1.2cm}|p{1.2cm}|p{1.2cm}|p{3cm}|}
    \hline
    Arbeitspaket & Person & Start & Ende & Dauer & Artefakt\\
    \hline
    \endhead
    145 & Anton Rhein & 15.06.20 & 15.06.20 & 30m & Persistenz Backend\\
    \hline
    192 & Philine Egri & 15.06.20 & 18.06.20 & 5h & mobile Ansicht Frontend\\
    \hline
    108 & Anton Diettrich & 17.06.20 & 17.06.20 & 30m & valider Login\\
    \hline
    108 & Knaack Hartmut & 17.06.20 & 19.06.20 & 17h30m & valider Login\\
    \hline
    131 & Maximilian Alexander Deichsel & 15.06.20 & 21.06.20 & 21h30m & Logo\\
    \hline
    131 & Balthasar Becker & 15.06.20 & 21.06.20 & 32h30m & Logo\\
    \hline
    197 & Philine Egri & 18.06.20 & 20.06.20 & 5h & Daten in Datenbank nicht überschreiben\\
    \hline
    197 & Knaack Hartmut & 19.06.20 & 19.06.20 & 5h & Daten in Datenbank nicht überschreiben\\
    \hline
    198 & Romy Kircheis & 16.06.20 & 19.06.20 & 8h40m & Inhaltspflege mit Tabs\\
    \hline
    209 & Romy Kircheis & 19.06.20 & 21.06.20 & 11h25m & Detailanzeige Knoten\\
    \hline
    212 & Maximilien Karehnke & 16.06.20 & 17.06.20 & 19h & einheitliche Klassen\\
    \hline
    214 & Maximilian Honig & 18.06.20 & 21.06.20 & 16h30m & DatePicker\\
    \hline
    219 & Bastian Springmann & 16.06.20 & 21.06.20 & 27h & laden der Beziehungen in der Inhaltspflege\\
    \hline
    119 & Knaack Hartmut & 15.06.20 & 15.06.20 & 2h & Warnungen CI-Pipeline beheben\\
    \hline
    222 & Romy Kircheis & 18.06.20 & 18.06.20 & 2h & Fetchvorgänge in den Komponenten\\
    \hline
    238 & Knaack Hartmut & 21.06.20 & 21.06.20 & 30m & Bug\\
    \hline
    239 & Knaack Hartmut & 21.06.20 & 21.06.20 & 1h & Bug\\
    \hline
    240 & Knaack Hartmut & 21.06.20 & 21.06.20 & 1h & Bug\\
    \hline
    242 & Knaack Hartmut & 21.06.20 & 21.06.20 & 3h & Bug\\
    \hline
\end{longtable}

\newpage
\subsection{Konkrete Code-Qualität im Sprint}
{\small Autor: Bastian Springmann}

\begin{itemize}
    \item SonarQube:
    \item Backend:
    \begin{itemize}
        \item Bugs: 0
        \item Vulnerabilities: 3
        \item Security Hotspots: 11
        \item Code Smells: 15 (6 Minor, 5 Major, 4 Critical)
    \end{itemize}
    \item Frontend-Admin
    \begin{itemize}
        \item Bugs: 6 (Major)
        \item Vulnerabilities: 0
        \item Security Hotspots: 0
        \item Code Smells: 28 (16 Minor, 12 Major)
    \end{itemize}
    \item Frontend-Public
    \begin{itemize}
        \item Bugs: 0
        \item Vulnerabilities: 0
        \item Security Hotspots: 0
        \item Code Smells: 0
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Konkrete Test-Überdeckung im Sprint}
{\small Autor: Maximilian Honig}

	\subsubsection{Backend-Coverage mit IntelliJ}
	\begin{itemize}
		\item Backend: 87\% covered LOC
	\end{itemize}

	\subsubsection{Frontend-Coverage mit Jest}
	\begin{itemize}
		\item Frontend-Admin: 35,4\% covered LOC
		\item Frontend-Public: 42,7\% covered LOC
	\end{itemize}

\subsection{Ergebnisse des Reviews}
{\small Autor: Bastian Springmann}

\begin{itemize}
    \item Filter im Frontend-Public-Netz
    \item Login
    \item Mobile Ansicht
    \item Daten werden nicht mehr bei Neustart überschrieben
    \item Admin-Frontend responsiver
    \item Logos lassen sich hochladen
    \item Date-Picker
\end{itemize}

\subsection{Ergebnisse der Retrospektive}
{\small Autor: Bastian Springmann}

\subsubsection{Gut - \glqq Das fand ich cool\slash richtig\slash gut fürs Projekt!\grqq}
\paragraph{Soziales}
\begin{itemize}
    \item Wir haben ein vorzeigbares Produkt gebaut.
    \item Cool ist es gewesen diese Woche Freunden unser Projekt zu zeigen auf der öffentlichen URL. Sonst sind die Inhalte des Studiums für nicht-Informatiker immer recht schnöde…
    \item ich fand es gut, dass nun ein Ende in Sicht war und die Seite echt ansehnlich und benutzbar ist, im größten teil (auch wenn es noch ein paar Bugs gibt)
    \item Dass alle gut zusammengearbeitet haben, ich fand so entstand eine sehr gute Arbeitsatmosphäre.
    \item Im letzten Sprint waren fast alle hyperfleißig und haben Nachtschichten geschoben ohne Ende.
    \item Die Gruppe hat eine tolle Teamfähigkeit auch am Ende bewiesen.
    \item Wir haben ein paar schwerwiegende Bugs fixen können
    \item Unser Softwarearchitekt lebt noch :‘D
    \item fast alle haben 3 Klassen (und am Ende hoffentlich alle)
    \item ich verspüre ein Verantwortungsbewusstsein des Teams (z.B. wenn sich Leute bis in die Nacht hinsetzen, damit wir das Projekt so gut es geht fertigbekommen, ein bestimmter Herr ruft die Leute an und fragt wie es läuft, obwohl er das ganze Wochenende fort ist)
    \item Max D. \& Balthasar schieben Schichten
    \item Hartmut fixt die Bugs amk
    \item Das war eine ganz starke Woche von vielen Beteiligten, ich bin schwer beeindruckt, das sage ich nicht oft.
\end{itemize}

\paragraph{Fortschritte}
\begin{itemize}
    \item Sprint 8 dokumentieren (Max K. ist fertig)
    \item Romy arbeitet noch an Optimierung der Tabellenansicht im Admin-Frontend
    \item Speicherbutton-Probleme (keine Rückmeldung, wenn Formularfelder leer, aber Rückmeldung, wenn Datum gesetzt)
\end{itemize}

\subsubsection{Danke - \glqq Liebe Alice, danke für deine Hilfe bei XY, dein Bob.\grqq}
\begin{itemize}
    \item an alle, auf die der Punkt unter \glqq Gut\grqq{} zutrifft
    \item Romy fürs nächtliche Briefing.
    \item Max K. für das Mensameeting.
    \item Danke an Fabi für die Hilfe bei meinem Bug.
    \item Lieber: Fabi, Basti und liebe Romy, danke für eure Hilfe beim Bug fixing, euer Max.
    \item Danke an alle, die sich nochmal so reingehängt haben, um das Projekt zum Abschluss zu bringen.
    \item Danke an alle die mir während des ganzen Projekts so gut geholfen haben, danke ohne euch hätte ich vieles nicht geschafft.
    \item Danke an Fabi für die ganze Hilfe und Unterstützung (und natürlich für den ganzen Nervenaufwand).
    \item Danke an Maxi für die Hilfe mit dem Datum und außerdem wie immer für den psychischen Beistand.
    \item Danke Basti für deinen Aufwand, den Bug zu fixen!! Und allgemein für Kameradschaftlichkeit.
    \item Danke Johannes für die Aufmunterungen.
    \item Danke an alle für die große Motivation und dem Ehrgeiz am Projekt insbesondere in den letzten Wochen und Tagen.
    \item Danke an Fabi, dass er für alle ein offenes Ohr und einen geduldigen Kopf und ein Burnout riskiert hatte.
    \item Danke an alle, die diese Woche noch mal so richtig Stoff gegeben haben.
\end{itemize}

\subsubsection{Verbesserung - \glqq Ich fühle mich wegen \ldots unwohl.\slash Jenes sollten wir anders machen.\grqq}

\paragraph{Organisatorisches:}
\subparagraph{Verbesserungsbedarf}
\begin{itemize}
    \item Terminfindung Prep-talk für das Anstehende Weicker treffen.
    \item Vielleicht hätte man den letzten Sprint anders gestalten sollen: in dem bis dahin alles wichtige fertig und in der letzten Woche nur noch die Möglichkeit besteht vorhandene Bugs zu beheben und falls es keine/ kaum welche gibt dann erst an Verschönerung zu denken (wie die Leiste im Frontend-admin).
    \item Leider immer noch sehr viele Bugs.
    \item Die Quernetzer werden es am Ende wahrscheinlich nicht vernünftig nutzen können.
\end{itemize}
\subparagraph{Handlung}
\begin{itemize}
    \item Erst pushen, wenn Tests lokal erfolgreich waren und andere Teilnehmer von den Commits profitieren (Teamarbeit) Tipp: Lokal commiten
\end{itemize}

\subsubsection{Idee - \glqq Ich hatte übrigens die Idee, dass \ldots\grqq}
\begin{itemize}
    \item Es gaaanz viel Kuchen gibt zur Aufmunterung.
\end{itemize}

\subsection{Abschließende Einschätzung des Product-Owners}
{\small Autor: Leonard Purschke}

\begin{itemize}
    \item alle Team-Mitglieder waren sehr fleißig
    \item Team-Mitglieder unterstützen sich auf der Zielgerade auch gegenseitig/themenübergreifend
    \item alle wichtigen Features fertig
    \item großer Teil der should-haves und nice-to-haves auch fertig
    \item beim abschließendem Review mit Quernetzern sehr positives Feedback
    \item trotz Bugs auf der Zielgerade bleibt die Stimmung im Team positiv
    \item es wurde ein sehr guter Stand der Applikation erreicht: Qualität, Funktionalität, Design und Erweiterbarkeit
\end{itemize}

\subsection{Abschließende Einschätzung des Software-Architekten}
{\small Autor: Fabian Mittmann}

\begin{itemize}
    \item es ist ein gewisses Verantwortungsgefühl im Team zu spüren, es zu schaffen, zum Projektende eine funktionierende Applikation bereitstellen zu können $\Rightarrow$ sehr großer Einsatz einiger Teammitglieder
    \item durch Zeitdruck wurde Code in den master gemergt, der nicht alle Qualitätskriterien erfüllt, die eigentlich Voraussetzung für einen Merge sind
    \item alle Anforderungen an die Applikation konnten im Projektzeitraum umgesetzt werden
    \item leider noch einige Bugs - dennoch ist die Applikation funktional ein gutes Endergebnis und produktiv einsetzbar
\end{itemize}

\subsection{Abschließende Einschätzung des Team-Managers}
{\small Autor: Johannes Albrecht}

\begin{itemize}
    \item In diesem Sprint wurde viel Fleiß und Herzblut hineingesteckt.
    \item Der Wunsch ist da, am Ende ein vernünftiges Produkt zu haben.
    \item Es wurde sich viel engagiert und untereinander geholfen.
    \item Durch die intensive Phase wurde fachlich viel dazugelernt.
    \item Gegen Ende war bei den meisten verständlicherweise deutliche Erschöpfung zu bemerken.
    \item Es wurden viele Bugs gefixt und es kam zu vielen Komplikationen, welche es zu bewältigen galt.
    \item Das Ergebnis wird von einigen, wenn es ins Detail geht teils kritisch gesehen, was eine gute Eigenschaft ist, aber auch auf ein objektives Maß relativiert werden sollte.
    \item Im groben und ganzen ist aus der Gruppe die Stimmung zum Ergebnis jedoch positiv.
    \item Das Ergebnis kann sich meiner Meinung nach sehen lassen.
    \item Alle Beteiligten können sehr stolz auf sich sein, so etwas geleistet zu haben mit den unterschiedlichsten Technologien, die alle ineinander greifen müssen und über so einen langen Zeitraum an ein und demselben Projekt zu arbeiten.
\end{itemize}
